［又係支那搞垮曬］中國出現不肖用戶將 Intel CPU 竄改後出保固，Intel 或將採取法律手段處理

對於詐取產品保固的事情，其實一直發生，先前在美國就有幾位中國大陸的留學生在留學期間利用假造的 iPhone 進行出保，成功換取真正的 iPhone，涉案數量高達數千台。

而 Intel CPU 當然也不例外成為下手的目標，近期 Intel 在官方技術支持的微信號發表了一份聲明，表示近期以來，有部分商家或個人將經過篡改的 Intel 桌上型電腦處理器提交給 Intel 公司，並申請保修與更換服務。

Intel 強調，公司僅對處在保固期之內、且有 Intel 原始標識的處理器提供售後服務。經鑒別、確認，上述處理器的原始頻率標識和其他原始標識均被移除，且被替換為虛假商標和 / 或錯誤的產品資訊，所以應被視為經過篡改的處理器，不符合 Intel 的有限保固條款與政策。

根據 Intel 提供的照片，該處理器的外殼標示為 I7-7700K，FPO number 為 X736D998，預估保固到期為 2021 年 2 月 13 日，但內部的 Die 已被移除，自然無法享有任何保固與售後服務。

Intel 嚴正聲明，任何經過故意篡改的處理器，無法享受任何保固與售後服務，並且 Intel 將在必要時對涉及詐騙的人士或單位採取法律手段。

使用偽造的產品出保固的情況其實已經存在許久，先前原價屋也貼出公告表示有用戶將 Intel G4560 CPU 的上蓋更換成 I7-7700K 進行送修並且被查獲。

但這次是由中國 Intel 官方特別針對此事件進行的聲明，筆者推斷可能是 Intel 已經掌握有特定一批集團在大量進行這樣的操作以嘗試獲取不當利益。

係得支那人先咁賤格

已經俾佢地玩咗幾年 由remark蓋到直頭空pcb咁整返去都有

所以依家襯支爆即斷佢地米路
唔係就一齊爆

推